有無人係過份自卑

自卑到覺得自己毫無優點
乜都做唔好 無撚用
就連原先比自己差既人都已經超前咗自己
自己就一啲成就都無 又乜都唔敢踏出第一步
少少事可能係自己敏感咗 又將佢無限放大
有諗過自己係咪有depression 或者其他情緒病嗰啲又好似無咁嚴重
但就係日日係咁諗負面野 覺得自己點差點差比唔上人
係咪會逼死自己

比過分自信好
起碼無期望落空後的失望

都係既
但自信既話起碼唔會諗咁多負面野 想做就做
好羨慕啲人由內到外既自信 嗰個氣場同講出黎既野係唔同啲

我也有自卑的自由

某程度好似的確係咁

你覺得自己好差好無用，但而家既狀況絲打你係點啊? 真係好似你講咁差咩?

成日覺得自己係垃圾係屎 唔會有人鍾意自己 覺得周圍啲人都睇唔起自己

有冇人係真係廢 唔係純粹自卑

我

有睇過書做過啲計分先知依家有中度抑鬱症，但唔知睇唔睇醫生好同埋又貴，我諗過一排應該無事

因咩事而自卑先

Same
同啲fd呻佢地又唔明
自己收埋又好辛苦

Me
曾經有諗過係咪只係自己過份自卑，但諗諗下自己一pat屎

我都上網做過類似既野 話我有中度到嚴重既抑鬱
但我又未去到想自殺自殘唔食野個種
但就好情緒化 好易躁底 日日loop負面野

朋友愛情學業都好失敗咁
又唔敢踏出自己comfort zone改變自己
半自我放棄咗

明白 身同感受 做咩都冇動力行第一步 想做想做得個想

我就成日都諗自殺，不過唔會做，個人好易sad又好易燥，又好無安全感

有時候最慘唔係人地否定你，
而係連你都否定自己

係啊好無助好無力
成日諗人生有咩意思 得過且過 點解我要生存

圍爐 點解我咁冇用

所以我都唔知算唔算真係depression
但易躁同無安全感係真
無論朋友同男朋友點安慰我都無用
覺得無人信得過除咗自己

無限放負中

我都一樣，女朋友點做都好，我都係覺得佢會出軌，比唔到信心佢，搞到成日吵交唔開心 真係好想死，今日吵完又好sad係條街到又想自殺，但又唔敢 我正一廢柴

點解會咁似
我同我男朋友都成日因為啲濕碎野鬧交
我又完全信唔到佢
明明係愛對方既 但又俾咗好多壓力同負累大家
話一齊改 改咗一兩日我又打回原形
我好憎自己

同你完全一樣 又係今日嘈大交 想自殺又未至於 但一同女朋友嘈就乜都集中唔到做唔到 好想盡快settle 個種感覺真係好難受

我都完全一樣話改只不過係極度抑鬱住自己，跟本唔係改，我真係好想死，依家對住女朋友都唔知點面對佢好 我真係好唔想咁，但我又控制唔到，成日一有男仔既野我就發哂癲咁問佢，又發皮氣 我唔死都無用，成日都好想有意外可以整死我

我同女友又係 話改 大家都係得把口 唔捨得對方但又冇人踏出第一步先 惡性循環

由細到大都無咩自信，覺得自己做咩都會錯

我呢排唔知點解好唔想返學同返工，只係想係張床到訓教唔想出去有人既地方，我依家照常返都係我強逼自己 個腦好似塞左用唔到，情緒波動好大，本來好中意既音樂依家掂都唔想掂，機又唔想打，真係好想死

我都係 冇掂部琴好耐

同埋好易悲觀
就算出席d開心既gathering都會諗住個gathering都會完
之後又係自己一個 又要做野
之後就開心都變唔開心

已經打定輸數一世孤身一人
「我呢種垃圾唔會有人鍾意」
我覺得唔係自卑，係事實。
人際關係方面
而家已經無朋友 無真正明白自己既朋友
做毒撚做到已經無人會主動關心自己 無人理
知道自己衰唔主動但實在唔想跳出舒適圈
呢種想要人關心但又唔想改變自己既矛盾心情已經折磨左五年
Whatsapp長期只係同媽媽互傳
媽媽係存在唯一支柱
媽媽由細到大都對我好好 要乜比乜
近幾年先驚覺媽媽好辛苦
知道媽媽好想我成才
但嬲自己點解咁廢 恨鐵不成鋼
無得好好報答媽媽

好撚明。我都知人比人比死人
但我真係停止唔到同人比
然後一直覺得點解自己又柒又冇學識冇才華冇天份冇頭腦冇錢⋯⋯
明明知道啲所謂ig kol日日費盡心機影得一張靚相去show比public自己生活有幾享受，但都忍唔住覺得自己不夠佢地好
自卑到想死

其實做女朋友都係想男朋友氹多啲自己 肯為自己讓步先
我知唔應該得男方要咁做 但係女仔通常都係咁諗架啦 不過我自己有時知錯都會肯道歉先
但之後一定要心平氣和傾 講自己既感受同大家都做錯咗啲咩
唉不過都係嗰句知易行難

無錯啊我又係勁少朋友嗰啲
以前已經有唔少絕過交又唔中意自己既朋友
對人際關係同朋友嗰啲已經一早心淡
真係對自己好既得家人
但我又成日對佢地發脾氣發完又內疚

會呀 覺得自己好廢就算人地安慰我都覺得佢地只係同情下我咁講下

原來呢到都有好多人同我一樣
我都係連朋友同唔識既人都會走去比
明明比黎無意思
但都會覺得自己好無用好自卑 點解我既生活就唔可以好似人地咁好
定係人地都係得表面咁好
唉真係好煩

半夜有時係見到啲朋友玩到嘻嘻哈哈
忍唔住會流幾滴馬尿
點解自己搵唔到一班癲既朋友

可唔可以send一send條link
我都想再測下

我係嚴重自卑

呢個係醫管局

係咪真係要睇醫生
定睇完都係無乜用

追女都唔敢

我都唔清楚…仲諗緊睇唔睇好，驚好貴

睇過篇文章節錄自一本書叫《別再叫我加油，好嗎：我用心理學救回了我自己》
同你講既情況相似，篇文應該係台灣人寫所以字眼同香港唔同

當經驗與自認為的自我概念有落差時，會產生焦慮感。個體為了解除焦慮的感受，會使用兩個常見的防衛機轉——扭曲認知與否認事實。

舉個例子來解釋好了，我雖然不是美到可以當網美的顏值，但依據朋友的說法，我沒有自己想的那麼糟，只不過我太自卑，對於外貌的自我概念是「我很醜」，所以每當有人說他／她覺得我不醜的時候（經驗），我都會覺得「是假的」，就算他／她跟我說100次我很美，我還是不會相信。這樣的經驗與自我概念的不一致，讓我產生焦慮感，於是我只好扭曲知覺——告訴自己，別人讚美我，並不是因為我真的好；即使他們表現出十足誠懇，表示自己的稱讚是出自內心，我也會解讀成「他們只是人太善良，不忍心傷害我才這麼說的」，或是「這不過是中華民族習以為常的客套而已」。

另外一個例子是，當某個壓力事件產生，讓我感到非常生氣（經驗），但我的家庭教育告訴我生氣是不對的，「不能生氣」成為我的自我概念，於是經驗又與自我概念相衝突，我又產生焦慮感了。所以，為了解除焦慮，我只好否認掉自己的感受——告訴自己，我沒有生氣。但是，即便在理智上說服自己沒有生氣，但那種淤積在心裡不愉快的感受，還是存在，並沒有化解。這些情緒卡在心裡沒有解決，積累起來將會造成更大的個人困擾。

這也是為何某些人明明外在成就表現都還不錯，卻老是自覺很差，還為此痛苦不堪，那可能是其自我評價較低（自尊低落）的緣故。